---
title: Исаков Иван Степанович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/istomin-vladimir-ivanovich
previous: /public/flotovodtsy/grigorovich-ivan-konstantinovich
---

Исаков Иван Степанович  
Исаков Иван Степанович  — советский военный деятель и ученый, адмирал флота Советского Союза, член-корреспондент Академии Наук СССР (с 1958 года). Член КПСС с 1939 года. Депутат Верховного Совета СССР 1-го созыва. Родился 10 (22) августа 1894 года.  
  
![](/assets/img/Isakkov_I_S.gif)  
  
Окончил (в 1929 году) Военно-морскую академию. В 1933 — 1938 годах — начальник штаба, затем командующий Балтийским флотом и одновременно начальник Военно-морской академии. Во время Великой Отечественной войны был начальником Главного штаба Военно-морских сил. С 1947 года — заместитель главнокомандующего ВМС. В 1947—1955 годах Иван Исаков был ответственным редактором "Морского атласа", за издание 1-го тома которого удостоен Сталинской премии (в 1951 году). В 1950—1954 годах — член редколлегии "Атласа мира". Иван Степанович Исаков являлся консультантом ряда научных учреждений. Автор работ по вопросам военной географии.